---
layout: post
title: Лудольф Ван Цейлен
description:  В начале 17 века голландский математик из Кельна Лудольф ван Цейлен (Кейлен) нашел 32 правильных знака.
age: 1540 - 1610 гг.
---

Поиски точного выражения числа \\(\pi \\) продолжались и после работ Франсуа Виета. В начале 17 века голландский математик из Кельна Лудольф ван Цейлен (Кейлен) нашел 32 правильных знака. С тех пор (1615г.) значение числа \\(\pi \\) с 32 десятичными знаками получило название числа Лудольфа.

Удваивая по методу Архимеда число сторон вписанных и описанных многоугольников, он дошел до \\(60 \cot 2^29 \\) - угольника с целью вычисления \\(\pi \\) с 20 десятичными знаками. Изложив свои результаты в сочинении "О коло" ("Van den Cirkel"), Лудольф закончил его словами: "У кого есть желание, пусть идет дальше". После смерти в его рукописях были обнаружены записи с приближением значения \\(\pi \\) c 32 десятичными знаками

\\[3,141 592 653 589 793 238 462 643 383 279 50 \\]

Лудольф завещал, чтобы найденные им знаки были высечены на его надгробном камне.